建制派提中止逃犯條例委員會 李慧琼交議員書面表態 石禮謙：民主派委員會已被 DQ

立法會內務委員會今天下午討論《逃犯條例》法案委員會的未來路向，內委會主席李慧琼在會議末段表示，有關的法案委員會「繼續能夠運作都唔係事實」，她指會諮詢議員意見是否終止法案委員會運作，亦指根據《議事規則》，內務委員會有權用議員同意的不同方式處理法案。李慧琼亦「劃線」，要求議員在下周二下午 5 時前，書面表達對《逃犯條例》法案委員會未來運作的意見。

李慧琼在會議開始時表明，會視乎今天討論情況，以決定是否安排在例行會議或特別會議上，處理法案委員會未來路向的問題。她指今天會議並非要求議員直接決定法案委員會未來發展方向，而是希望議員討論各種可能性

李慧琼亦要求秘書處，對所有涉及修訂《逃犯條例》法案委員會的討論，要以逐字記錄。

胡志偉問政府修訂《逃犯條例》如何發大財

會議甫開始，李慧琼指在和政務司司長張建宗會面時，表達 13 位議員就修訂《逃犯條例》的意見，但張建宗當時沒有回應，而截至會議前仍未收到政府回覆。其後多位民主派議員發言，認為政府應主動撤回《逃犯條例》。其中民主黨主席胡志偉指政府曾表示修訂《逃犯條例》有利營商環境，希望政府提交報告證明；而工聯會的陸頌雄就指希望了解反對派與外國政治關係，為何香港有政治問題，就會走到美國、歐洲表達意見。

其後終於到議程第 5 項，就是處理石禮謙的來函，詢問對《逃犯條例》法案委員會未來路向。民建聯梁志祥指自己很支持石禮謙來函，指石處理每次會議都不成功，被反對派衝擊，「我想問啊！反對派是否收了錢？」這反問引起民主派議員不滿，認為梁志祥猜度其他議員發言動機，梁志祥即反駁「問下都唔得，啊！你答，即係你承認你係（收錢）啦。」其後梁志祥指自己「只是問下啫」，又突然指「好多喺香港的罪犯都係有錢人」，所以才提問。

緊接梁志祥提問的是自由黨飲食界議員張宇人，他為秘書處討公道，指民主派議員不應批評秘書處，「你哋大聲鬧秘書處，老實講我睇唔過眼，你哋有本事就衝著我嚟！」其後陳志全回應一句「你叫陳維安咩？」，張宇人十分激動「你駛乜咁大聲同我講嘢？你估剩係得你有聲啊？我無聲啊？」最終他很激動地發言，用盡自己的 2 分鐘。

陳志全一句「你叫陳維安？」張宇人爆 seed

處理這議程時，石禮謙首先發言，指自己只是執行內會命令，不會非法；又指民主派堅持召開的會議早被DQ，他召開的會議的地方又被佔領，「多數人選擇的一個決定，少數人否決......少數人決定了，多數就要跟住，呢個係咩民主？」議會陣線的毛孟靜指石禮謙是常人，但他的來函並不合憲，「你知我知，大家心裡有數發生咩事。」她又指對石禮謙使用「DQ」的字眼感到冒犯，指所謂多數只是議會制度使然，她批評建制派把議會當作私人會所（Private Club），又揶揄建制派只怕「西環拆天」。

朱凱廸其後在發言時回應，石禮謙的關鍵錯誤在於聆聽少數人意見，即在取得內會指引後，召開法案委員會聽取反對意見的聲音。他認為法案委員會的未來路向，在於委員先選擇涂謹申主持的會議，還是石禮謙主持的會議。石禮謙回應指特別內會已有決定由他主持會議，質疑朱凱廸只選取部分事實發言。

建制派「班長」廖長江認為，法案委員會 6 個星期仍未選出主席，又指有小議員成立「A貨或山寨」班子佔據法案委員會。他指法案委員會已經不能運作，應該考慮中止法案委員會的工作，考慮其他坊問流傳方案的可行性。

民建聯議員陳克勤就指，即使召開法委會亦無法運作，「呢條路已經行唔通」至於成立專責委員會，他指可以參加的議員不多，未必可行。而交由內會審議，衝突仍有機會出現衝突。他指直接將草案交上大會審議的建議，雖然部分議員有保留，但亦有人認為屬於無可奈何的方案，他認為應在內會內選擇以上其中一個方案。

玩撚完

正式一國一制

美國都出哂聲表哂態仲去到咁盡
你估佢香港民主人權法案上左馬，呢班傻仔洗唔洗上身
美國佬一定有哂名單

因為哩單毫無疑問係最最最高指示

用嚟腰脅美國，做貿易戰籌碼

佢而家要脅全世界喎

中國堅持逃犯條例為中國內部事務
其他國家不得干預

根本李慧琼就唔公正
成日話「自己認為」冇違反
個內會傾嚟托咩
民主派講「封信」同「陳維安」就唔得
建制講就乜都得，話冇得迴避
乜撚都係主席話要迴避唔傾就唔傾

取消香港關係法都係美國內政嚟

中國而家明顯就係唔撚驚
佢買大細覺得美國為咗貿易
唔會搞鳩香港

我真心希望美國真係做到嘢

美國對於香港野一向都係得個講字
未實際做過野咁
鬼驚你

取消香港關係法
到時變中資全面接收香港
中國開心都嚟唔切
反而，美國唔取消，但制裁香港
(以香港多年嚟協助中共進行白手套已經足夠)
咁樣中共先會真係驚
美國帶頭制裁，一定令香港係國際衰晒

叫日本取消特區護照免簽證
仲有效過制裁

到依一刻 仲討論邊個驚 邊個唔驚
會唔會太膚淺呢

咁以你高見
應該關注係邊

終於睇撚晒
究竟石禮謙有幾多個名
石乃謙、食奶謙、食禮謙
仲有冇其他名

呢d post 永遠唔見呢排開post屌泛民主個幾位

食屎謙就有佢份

中共都傻

咁樣要脅美國

中聯辦都直接叫班狗去照肺
仲做嘢咩

但係佢通過新法可以直接制裁官員
咁樣歐洲之類都要跟